[常識] 防毒面具密封測試

每次戴防毒面具 (即使是 N95 紙口罩), 也 一定 要做 密封測試

檢查目的是確定呼吸防護具是否有漏氣
若有任何漏氣的地方，則環境中有害空氣會不經處理而直接吸進人體，
因此在 每次 佩戴好防護具時，需進行防護具密封測試。

密封測試 分為兩部份 :
1. 正壓檢查
2. 負壓檢查

正壓檢查

佩戴者將出氣閥以手掌或其他適當方式封閉後，再緩慢吐氣
防毒面具應會輕微脹起
若面罩內的壓力能達到並維持脹起，空氣無向外洩露的現象，即表示面罩與臉頰密合良好

負壓檢查

佩戴者使用適當的方式阻斷進氣（如：濾罐的進氣口處），再緩慢吸氣，使得面罩輕微凹陷。

若在十秒鐘內面體仍保持輕微凹陷，且無空氣內洩的跡象，即可判定該面罩通過檢查

【攬炒】水炮車又有乜好怕喎！

推

push

光復香港
時代革命